拒絕遺忘 一家大細悼念

拒絕遺忘 一家大細悼念

頭條

【本報訊】別人叫你放下，你更要走出來拒絕遺忘，告訴下一代莫失莫忘。任職護士的媽媽28年來因工作不能參與六四集會，「冇諗過有人會叫人放低六四」，故今年特意首度帶3名兒子前來悼念；有人自製坦克模型教姨甥認識六四歷史，「呢件事冇得完，應該做嘅就要做」；有內地家長未怯於中共壓力，帶女兒遠道來港參與集會，因內地封殺言論，只能到港悼念，堅信總有一天能爭取民主。
昨天氣悶熱，但不少家長仍堅持帶年幼子女出席，幾乎來足28年的李先生，與太太和3歲女兒前來。李指1989年他僅6歲，父母已帶他參與遊行，故女兒出世後亦帶她參與，認為六四不應忘記，「如果28年後有本土議題未爭取到，係咪要放棄？」
陳氏一家五口前來參與集會，任護士的陳太指自1989年參與遊行後，一直因輪班工作無法參與，她指自己非不關心，只認為事件不會輕易被忘記，但沒想到大學生竟叫人放下六四，很失望亦很大打擊，故昨晚首次帶同3名8、13和14歲兒子參與，更帶了六四剪報教他們認識事件；14歲大仔承認對六四有點陌生，但認為這是不人道、不公義的事，「一日未平反，都不應結束」。

有家長帶子女到場認識歷史。

認識歷史最好機會

曾小姐製作坦克模型教5歲半的姨甥認識六四，她認為薪火相傳很重要，並批評共產黨一直隱瞞事件，故更要令下一代知道六四。張氏夫婦帶6及8歲孫兒出席，張太認為集會是讓小朋友認識六四最好機會，希望他們學習何謂和平及友愛，更希望學校能多講解。
祝先生遠道從江西省來港，第二次帶女兒參與集會，他說：「（內地）言論封得很死，不可能有任何機會公開反對，後果很嚴重。」故只能來港悼念，但他未畏懼，因「他們（中共）就是想製造恐懼」，認為爭取民主不能脫離歷史，堅持信念總有一天能令社會變得更好。記者問其女兒是否知道六四事件，她回答：「大學生在天安門爭取民主，共產黨用坦克把他們壓死。」祝大讚女兒說得不錯。
■記者鍾雅宜、于健民、何家朗

六四集會28年，香港年輕一代可會傳承？

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

有家長帶子女到場認識歷史。

六四集會28年，香港年輕一代可會傳承？

點解唔悼念文化大革命死難者 ？

呢啲老母就教壞細路啦
未睇清楚人講乜就亂咁屈人
幾時有人話要忘記六四啫
只係咪撚再集體悼念同建設民主中國
你鐘意去俾支聯會掠水就算啦
咪撚搞到仔女咁夜訓
佢啲細路真係陰功

成班傻閪 我而家問你地一句 點平反呀 年年跟支那會黎尻坐課金俾李呃人就平反到啦吓話 屌你老母支那會連返支那高叫平反碌死都唔夠膽 仲講乜柒呀